愛的故事上集

4月25日
在巴士倒後的座位上，看著窗外不斷變小的景象，視線朝著過去的世界，身體卻奔向前方...聽著陳奕迅的''早開的長途班''，就像那陌生的女郎...一樣的失望。

在戀愛路上，難免遇挫折，正所謂「人生流流長，點都會遇到幾個仆街」，但若果是自作孽，自己犯賤，又該如何是好？

故事從小學開始，小五升小六那年，我從將軍澳搬到天水圍，在天水圍一間小學為插班生。從小到大都自信滿滿的我，很快就在學校成為我眼中所謂的焦點，的確有很多女孩子對我這位新來的帥哥有興趣。很深印象，說來也是誇張，第一天已經有女同學非常主動問我中秋節有什麼活動，要不要跟她一起玩。後來這位女同學成為我的''短暫初戀''，在她身上的確經歷了不少第一次。

很快我融入了新校園，還認識了一群壞朋友，整天在街上流連，除了找''短暫初戀''，就是在街上踩單車。直到她的出現。

她的出現令我感到自信，她很喜歡我，是那種總是在你身旁徘徊，到處打聽你的消失，卻不敢向你主動說一句話的初戀味道。但因為我整天跟朋友一起，經常逃學，她能夠見到我的時間不多，但她對我的感覺有增無減，每天打聽我的消息，就像一切已經留下伏筆....

男生總是貪新忘舊，小學生也不能避免。恨心的我跟''短暫初戀''說得非常坦白，「我喜歡了她」，徹底傷害了她。後來的事，令我很後悔，原來農夫沒有說錯，真的會傷害佢將來，佢吾再相信愛，現在的我真的過意不去。

很快我就跟她在一起，她叫呀馨。但其實我們只是掛名，第一個星期我幾乎跟她每天都見，後來又是整天跟朋友一起，秒速冷落了她。升中學要找學校，她讀書還不錯，找了區內一間不錯的中學，我答應她會跟她一起報讀，但當日因爲我在踩單車（Bmx)覺得太遠連那張填滿資料的申請表都撕爛，失約了。